紅色高綿時代，美蘇中越柬係咩關係？

睇完wiki都唔明
美中赤柬 vs 蘇北越？

果時應該已經打完越戰
無分南北越

係 只不過係越南 唔係北越

但係中國幫完越共又打返越共？

你有乜唔明

不過個時，真係關美國事；其實又唔太關俄佬事

姐係美國幫左赤柬大屠殺..？

Yes
仲要打輸

東南亞摺被大法

當年意識形態上蘇中越雖然係一樣
但蘇中係60年代已經交惡
而北越係越戰未完之前已經唔鍾意中共（尤其胡志明）
因為中共想控制北越 希望北越做傀儡
同埋越南人歷史上一向好唔鍾意中國人
所以北越統一越南之後就傾向蘇聯而遠離中共
中共見唔對路就扶植隔黎紅色高綿
希望牽制越南

明解

其實係中共呀

唉，真係痴撚線

你係咪唔記咗西哈努克未比朗諾推翻個段歷史呀，個時北越同中共老友來，而且紅色高棉個時已有，係越共攪出來。

反而想知美國喺幾大程度上支持赤柬

美國支持赤柬，你邊到聽返來？
就算係講對抗越南個時，場野打咗十幾日就完，支援條毛

聯合國個位啵